去9日瑞士 travel pass定半價卡抵?

會去Luzern, 鐵力士, first, 少女峰, Gornergrat, 之類

因為見佢上少女峰果段用半價卡仲平,

係咪如果拎半價卡用sbb app即時買飛都好方便?

唔該晒

主要睇你一日搭幾多程
如果一日最多搭四程既話
半價卡抵d
用app買飛係一樣
只係要簡半價
同埋check飛既時候出示返半價卡就ok

基本上唔係一日搭好多程既話都係平價抵
因為travel pass貴

自己計一次咪知

唔該晒先

想問埋即日買飛會唔會full

我上年十月去瑞士，基本上都係每日用half fare card 買飛，未試過買唔到飛。
瑞士嘅天氣太變幻莫測，好多時都要睇個日天氣先再決定上唔上山，所以好多人都係即日買飛，唔洗咁擔心

試過用機買，counter 買同app 買飛，都好快好方便。

唔該晒巴打 我再計下數先

半價配supersaver好抵

另外，少女峰半價卡106chf，travel pass 75折160chf

自己計吓
早排坐咗張pass 2.5倍價錢既車程，
去埋Chamonix

9日你要買4+4定8days 一日唔用？
買days pass 最麻煩係限死左邊幾日要做d乜 心都煩埋
但半價就隨時都改到行程 天氣問題不在話下 睇風景睇耐左已經有機會令你下午行程有變動

其實計死數整到行程密質質去fulfill張 x days pass 係會抵過half fare 不過去得瑞士就唔建議為左慳一千蚊而咁做了

另外有興趣早起身去少女峰 可以買good morning ticket 得half fare pass 先有得再平 170>85
但就限你搭7點幾車 同埋回程no later than 13:13班車

其實得8日 第一日係到蘇黎世就訓 所以會考慮下張8days pass

仲計緊數睇邊個抵 因為travel pass可以飛都唔洗買直接走上車咁方便好吸引

另外想問下8月10號左右少女峰上面凍唔凍 得件衝鋒褸唔知夠唔夠頂

我個時都係去8日，計完係half fare pass 抵啲，最大原因係上少女峰用half fare pass 有5折，Swiss pass 得75折

同埋遇到super saver 嘅飛，就更加抵

上得少女峰通常都好好天，上到去大大個太陽，其實無想像中咁凍，我著著下羽絨勁巾都除左(我十月去), 淨係著感底衫，冷衫同風褸

反而係落左車，出少女峰條隧道好凍好大風，要著返件羽絨

上少女峰記得帶太陽眼鏡同搽太陽油就真

我本身都覺得唔洗買飛好方便 就算慳唔到錢都買pass算 不過宜家完左個trip 計返條數half fare 又真係抵左
同你行程都差唔多 大路野 淨係無去lucerne 同 titlis
但最尾zermatt去bern 再bern去zurich airport 都買左supersaver 平左兩舊水 先真係覺得half fare pass 抵用

Btw 希望你計得掂條數 我果陣係去到zurich 火車站買pass 職員嬸嬸幫我計 再決定買咩pass

少女峰我早幾日上去 0~2度有太陽唔凍 但係入冰洞就覺得凍了
你有褸之餘著多件heattech之類 最緊要除衫之後要配合返落山2x度有太陽既高溫
我就一件短袖衫+羽絨風褸 又熱又凍痴撚線天氣

要睇你點撘
我之前整過個Excel計番每程車幾錢再睇番邊個平
不過真係好睇你點撘
Travel pass就方便啲 因為唔洗買票
但記得帶埋passport呀

Super saver 洗唔洗一個月內 提早買定
定到時去都會有

唔洗一個月內，有機會今日買到聽日，但如果早見到就買會好啲，因為個優惠會不定時咁消失。
缺點係如果你走咗車一定要重新買過張飛，無得坐下一班。

咁係咪無得即場買 要上網先有架
唔該曬

未試過即場買 supersaver 所以唔係好清楚

supersaver只可以網上/APP買,
個時去counter問過, 個員工答我就係免左人手先有得平

btw, 如果樓主係有計劃個種人(諗定邊日幾時搭邊程車)
加上會去少女峰, half-fare card應該係抵啲

感謝巴打補充。

同意呀，如果上少女峰，用 half fare 慳咗 106chf ，已經幾乎抵銷half fare card 本身個價 (120chf )，而且仲未計由其他城市來回去 Grindelwald 個程。
所以如果唔會玩好多日而唔打算買swiss travel pass，half fare card 都一定係必買之選

唔該曬大家
想問如果我買half fare , 由Zurich 去 grindelwald 個程， 係咪可以中途站\ 轉車個時 落車去其他地方玩， 只要係當日內搭到去grindelwald 就得

同埋 我少女峰 應該去程搭上去， 但回程搭到一半，因為好似有得行山 再纜車 番grindelwald ?
想問咁係咪work 咁樣用half係咪無咁抵

其實貴個程唔係行得山嗰程(Grindelwald <> Kleine scheidegg )，因為我一次過買唔太清楚其中一程個票價，官網睇無 pass 單程31CHF 左右 (上山應該坐火車吧？)，睇巴打覺得平31CHF 可唔可接受

而貴嗰 Part 正正就係山洞入面運行，無得行山代替嘅少女峰鐵道 所以行唔慳得幾多，港紙黎計 行落山，由原價 >$1600，變慳~$240左右

補充一下頭先個段，因為由 Grindelwald 上少女峰其實係分兩程火車
第一程係Grindelwald 去 Kleine scheidegg，第二程係少女峰鐵道，由Kleine Scheidegg 上少女峰頂嘅站
第一程可以行山，但票價單程31chf ，對比起全程來回 200CHF 唔算話慳得好多，不過又唔叫無用嘅

half fare + supersaver 最抵
買pass果d多數都係懶人唔想買飛或者冇credit/debit card/online payment.

但佢個app好方便 而且我果時去都有好多supersaver 所以如果你有online payment 一定係half fare.

個呀嬸 咁好人😂 我開excel自己計曬所有plan 計到頭暈 但其實去得少女峰 就應該90%行程都係half fare card 抵

唔該曬呀
我會由grindelwald 去 少女峰
再由少女峰去kleine 行山到纜車 再番到grindewald

咁我想問 買佢sbb d 飛 係咪一站到尾 中間任上落架 （我知glacier 無得）

同埋 你地話apps會有supersaver 係咩apps?
(因為我驚supersaver轉車 月台 唔夠時間 ， 我應該靜係會買luzern to zurich個程super saver)

睇黎每個去瑞士嘅人應該都開過 excel 表對價錢

8日黎計，通常都係嗰幾個城市、少女峰一帶、馬特洪峰一帶或者Luzern 附近嗰幾座山。

如果8日入面會上少女峰， half fare card 普遍係抵啲，除非巴打會有鐵道遊嗰類會坐好多程火車

不過講真去之前就會諗平，當真係去到嘅時候，唔洗程程都買飛真係好爽，反正雖然叫做平啲，但個價唔算爭好遠，幾百蚊左右 (個差價一晚正常住宿都比唔起)，天氣唔好又可以坐遠啲去第二度買都無咁肉赤

未試過中間上落，但正路黎講，其實買飛(不論是咪supersaver)嗰時都係簡咗時間班次，唔係一日內可以坐呢一程路線，只係 supersaver 得指定時間有，價錢唔同咁解

至於 supersaver ，可以裝 SBB Mobile ，有%標誌就係supersaver 班次。

就算唔係打算買 supersaver ，呢個 app 都係去瑞士必裝，你簡好頭尾站就比晒所有最快班次、邊個站 咩月台 幾多分鐘轉車、票價 (default 寫嘅價錢係當你買咗 half fare card 半價咗, 無pass 個價要自行 x 2)、火車有無特別事故而 cancel / delay ，etc

上返水先 好多謝各位巴打意見 計好之後最尾買左half fare pass 聽日會上鐵力士

另外少女峰應該買早鳥 反正hostel都訓得唔好好易醒 早少少上去又平D

食野真係好貴 炒碟垃圾粉都百五蚊港紙

Btw有冇巴打都係依幾日係瑞士玩

個post又上返黎

上少女峰早去早享受 d團十點零十一點就會湧上去
一日半日早起身ok la!

唔該曬
咁我dl左個apps就可以去到當地先買飛 係咪買pass都可以係當地機場/火車站買

咁我用apps買飛洗唔洗print張飛出黎
去少女峰個程 洗唔洗買定先
可唔可以係一個火車站買曬咁耐程既飛
唔該 下星期去 好緊張

如果時間唔多只去一個鋒同附近玩
係咪少女鋒個頭好d?
但又覺得matterhorn好正，不過好似相對冇咁方便同附近少野玩啲？

少女峰果頭 如果有時間可以上埋first 有好多野玩
可以上網睇下啱唔啱

Matterhorn係正 但相對健行活動比較多

人在瑞士嘅路過

利申：以前係少女峰工作人員

用緊half fare卡 全程用app買飛 買完有qr code比你for比人查飛

通常都係開車前一陣先買(半個鐘到兩個鐘不定) 因為行程不斷變

上少女峰果程我去櫃位買 因為想要實體飛留念 同埋依家會有本書仔比埋你

我自己通常都係臨出發行去火車站買飛

唔該曬巴打
咁其實我係咪可以一開始係zurich火車站買定 兩日後由grindelweld 搭去 少女峰 既飛
因為我驚少女峰 到時會無曬飛

我儘量唔用apps買 想到時係火車站買 因為用apps應該要俾credit card, 好似要俾海外手續費

丫 巴打 咁買巴士飛 係咪都要買定飛先
可唔可以 就咁俾 coins 再出示half fare?
唔該巴打

咁都係去少女鋒個邊岩我多啲
諗緊住interlaken 定grindelwald 定murren (murren有間酒店性價比唔錯)
有冇咩意見

唔洗買定 所有車站都有櫃位可以買 前一日先買最好 因為驚天氣差成個峰都會見唔到

其實你唱錢果陣已經有差價比左找換店 所以用卡定用cash 唔會差得好遠

另外住酒店果陣 邊個city都好 例如luzern, interlaken 佢地通常都會比張該區既pass你 住果幾日果區既巴士/其它交通任搭

但如果去酒店果刻要搭 就用app買飛吧 或者有時你買例如zurich去luzern既火車飛 佢可能包luzern幾個鐘到一日既交通 用app買果陣睇清楚

但例如係grindelwald果類地方既巴士 因為唔係sbb營運既 所以如果要搭巴士去酒店 果程係要買飛 佢果到有買票機但我本身唔洗用 或者上車買都得應該

Grindelwald好正 啲屋圍住個山咁起 上少女峰又方便d

唔該曬巴打 咁姐係 我可以去火車站先買half fare ? sor太煩

唔該哂樓主

無錯 一定有

聽日就去完返黎 所以希望可以幫到大家 同埋記得要帶多啲錢

消費好貴？ 主要用credit card夠唔夠做

食野同車費好貴 差唔多所有都收信用卡

用半價最抵，如果要上少女峰，最好預多1-2日時間.
上次我stay 左3日 Grindelwald 同4日zermatt.

結果得一日好天上到少女峰， matterhorn 個山頂始終見唔到

如果買supersaver 要轉車既飛
而第一程delay or cancel 可以去counter 同職員講
佢會出張野俾你話你原本嗰程delay 跟住會叫你坐邊班

係瑞士讀書既小薯仔路過

之前自己計過用half fare最抵
另外如果你火車飛買a點>b點>c點
係可以係b點落車玩陣，無限搭邊班車去c點既，但當然要即日

想問 如果我買由 grindelweld 去 Zurich hb既火車飛
中途經過某d車站 我 可唔可以落車玩一陣
之後再搭番去zurich架

我想經luzern的話 去玩下

一定係半價

9日
當然半價
當日如果有貴嘅行程而個app 又俾你用saver day pass

爽喇 因為saver day pass 好撚平 越早買越平
如果真係日日都執到平飛你直情唔洗半價
依啲就要你落功夫計數睇下半價後買抵唔抵喇

如果先去歐洲其他地方玩，然後去少女峰區玩幾日，係咪應該搭火車到邊境先買half fare card再買飛入interlaken個頭

巴打 想問買左飛 係咪可以中途落車玩 只要最後搭到去destination 就得

我自己就未試過, 不過聽聞的確係, 但係如果你講緊JungFrau Bahn的話基本上你都係得5-10分鐘就要上翻車, 如果唔係要等一個鐘

因為我想Zurich to grindelwald 個時 係interlaken 落車行下

想問上少女峰 行山 應該向山行 （上山）
定 落山行好
我又想mannlichen行上去eigergletscher
又想係Eigergletscher 行去 wengen 之後纜車番番grindelwald

分兩段買就得, 反正都唔同公司

你幾時去, 我下個月尾都可能會係果頭, 留個ig？

sor, tg

唔該曬巴打
我後日就去了
希望天氣好

如果唔在意價錢同埋慢少少的話可以揀BLS架車去interlaken, 佢果架無記錯係觀光列車黎

btw少女峰行山如果無經驗的話小心d....好容易缺氧

岩岩先見到有golden express 搭
我想問搭巴士 係咪俾coins 唔洗買飛？
搭巴士個step係點
好驚搭霸王車
Sor 第一次去 咩都唔識

咁我都係行山行小d路程算
本來諗住佢無西藏咁高 應該ok
唔該巴打

睇下咩巴士，大城市裡面多數有自動售票機，如果唔係的話同司機買，通常都有得找錢

唔該曬巴打
我想由少女峰搭到 eigergletscher 再行佢條eiger walk 行到落 kleine scheidegg 再 行去 mannlichen ggm 再纜車番 grindelwald grund

係咪行到架 因為我見網上無咩人咁樣行完分享 thanks

Kleine Scheidegg 我真係唔知去唔去到 Männlichen, 無記錯係Lauterbrunnen 果邊？Eiger Walk的話一定得, 不過小心d, 呢邊call直升機好貴

Eiger walk唔係行路咩 點解要直升機
決定左 纜車上mannlichen 行去kleine 搭車去少女峰落山就 eiger walk到kleine 就直接搭車走
已在瑞士
唔該曬巴打咁多tips

11月頭去瑞士，係咪上唔到少女峰？我上官網睇架火車冇班次

行到，我係咁行

Eiger walk 行到
mannlichen 唔知
btw, 上次行Eiger walk 行左無耐就行雷
搞到勁驚，跑落車站咁濟
仲有，如果要行，就要係少女峰早啲落山
因為話就話行1個鐘多啲
但你影下相，坐下，都可以行好耐

EMS 總之小心為上, 記得emergency rescue number係 144

上次去，完全無諗過哩個問題...
仲要成條Eiger walk都無其他人
一路行雷，勁驚

所以咪話小心為上, 特別係行山, 黑起上黎真係無得講, 上面年終都死唔少人

離題：以前翻工有一次有人突發性心臟病, 即刻call直升機.....點知突然間天氣唔好架直升機飛唔到上黎, CPR做到手軟都係等唔到.....